鑽石王牌act II 240打後集中討論

你老味寺鳩成撚日休刊搞到睇小勁多集

前幾集 市大三個教練 伸手指到底呃左幾多集

留名

上一個post岩岩好1版討論到1話

241

係咪一星期一話宜家？

呢三個仲唔係鋪晒路下年三四五棒

係，但例牌個半月休一次刊

金丸今場幾勁，第一輪打席就一野安打上二壘，其他人頂盡一壘
平時佢冇乜代表作，今鋪俾佢送到前園返本壘應該一炮成名

將司好多格

唔通金丸捉到直球

金丸如果咁都無安打下年就咪諗正選啦
天久已經動搖緊, 仲把握唔到嘅話證明佢無料到

有正選既789棒囉

唔通前段真係要靠二年級咩

雖然我都成日恥笑佢
但係支持金丸進化可以打到三/四棒

睇佢生唔生性囉
如果唔係就可能比矮仔 降谷取代

好少見澤村咁笑

四眼仔嘅速度已經穩代獵豹
捕手又有
重砲又有
金丸個位似得6棒

留名 金丸出力啊

笑得成個天久咁真係救命

鋪到佢咁型打中半滑球，仲咁夠薑接殺完盜埋三壘邊會咁易變笑片

242

原來有兩個post 唔怪得無晒班熟人討論

molamola
睇死又係靠御幸

到底8局下半會唔會換走澤村入代打
然後追平9局上半降谷closer
9局下半御幸再見全壘打

如果係咁我罷睇，澤村咁都無勝投

一係學返藥師戰咁天久二壘打反超
澤村上壘 靠豹仔同春市送佢返本壘

我覺得唔會完投
留下力下場決賽仲好

留得幾多呀，打稻實睇降谷表演好過

川上心諗屌你班仆街再唔得分我隻手係依一刻殘廢都無問題啦

留力再車個波去白河個頭呀

隊友同教練睇到黑人問號
呢班友睇人用念力投球就打哂飛機咁

屌正中間都打成咁

成條打線都係垃圾 廢到咁點打鳴

其實唔差
123568棒都有安打
只係不停殘壘

下個禮拜竟然繼續
唔洗休

咪同真田一樣出下樣刷存在感，就算要入替澤村出降谷都未輪到佢啦

幫三年級（打線）加buff

澤村振奮士氣有作用過佢好多

降谷有啲似MLB嘅大谷翔平 都係二刀流

日本高中生王牌兼中心打線好常見 而且大谷左打黎

外角卡特球改
進化到咩地步

澤村落後一分得返最後兩局仲可以超水準發揮，用實力同言語激勵條死哂火嘅打線
你個川上都係柄埋一二邊啦

條打線仲嬲,
澤村上親場條打線基本上都死火+失誤,
打由良綜合澤村第一次以王牌身份打，開場咁緊張硬撐，條打線又唔幫拖，到澤仔落場先開火

要寫澤村心態穩重同精神力max都唔使寫到條打線連個適時安打都冇㗎反cup到點打落去

Jump 有新棒球漫畫

係成孔
成孔戰澤村傳氣比川上
藥師川上傳返氣比澤村
由良澤村又傳返比川上

好撚屈
由出面屈返入黎

去到第八局先進入狀態
係咪要打加時

彩圖麻麻地
又係眼鏡仔捕手

川上正傻鳩黎

咁嘅樣我睇成宮好過

本身個角色冇咁黑人憎
今場塊臉由頭黑到尾，講句野勉勵自己友又慳返
而家個處境唔關投手事又衝出嚟柒，就算澤村唔掂仲有降谷殿後都未輪到你
你話你係後備Batter，你上隨時轟枝大野追平或者逆轉就有資格企出嚟發爛渣啫

9局下半已經一定輪到御幸
唔會加時啦

已經鋪好路再見安打甚至全壘打

由佢抽到後攻已經大大支flag啦

好想睇下一局澤村安打上壘

強打名校 笑死人咩

咁天久都唔係弱智嘅
假假地都係準備上職棒

要笑都要笑三高條垃圾打線
唔係靠防守失誤同漏洞點會拎到分
咁嘅打線仲話要帶天久去甲子園
掂到鳴仔變速球做外界球當佢哋贏

藥師 成孔呢啲強打都搞唔掂成宮
三高呢啲波皮都掂唔到啦

呢場川上真係唔知做乜鳩
全場怨婦mode

但九局下半第一個係澤仔，已經先送一個出局比天狗，之後出場嘅一二三棒就真係唔衰得

澤仔係8局下半第一棒wo
佢依家咁fit 打到安打上到壘都唔出奇啦

係喎柒咗連局數都記錯
係想講嚟緊嗰局
佢上咗壘就陰公，今場投球已經王牌mode carry全隊咁多局，仲要走去跑壘

真係
怨婦到勁肉酸
大佬你自己唔爽 有沒諗過你上場都有機會係炸彈嚟
唔係話你覺得犧牲自己就好型好威威
有咩事投得唔好出咩意外又對得住其他隊友咩其他人都唔知屌唔屌你好真係
仲畫佢衝出嚟fing 完全覺得咁做多咗 即刻沒咁熱血

仲要夾硬畫到澤仔好似真係覺得受到鼓勵咁

路過留名

繼續睇作者虐鳩澤村

川上遲早等軍法處置
到時淨係出澤村同降谷雙箭頭迎戰稻實條打線

三高打線算係平均地強

三高咪得第3,4棒好少少
藥師前5棒有4個強打
成孔整體上仲勁過三高

最強投手金田要上場啦

其實投手會唔會太多，點解其他捧球漫畫都係一條友投到尾

正常甲子園都係一個王牌打曬 俾盡兩條友 好心川上就快快脆行埋一邊啦

我夠知 但依加日本高中棒球現況就係一支王牌打天下 投到150球up 第二日都照投

d名校就唔係咁講

咁冇計
始終大部份學校王牌同埋替補個實力差距太大
係得啲棒球名門好少少叫做可以輪換下
睇返當年吉田輝星 由縣預賽去到甲子園準決賽都投足每一局 係決賽對大阪桐蔭唔夠打先中間俾人換走左

強校如星稜 上兩年嘅奧川都係自己投曬 基本上呢啲一場過嘅比賽一定係派王牌 川上呢啲級數同澤村/降谷差咁遠 正常根本唔會有機會上場

奧川對智辯嗰場勁到
14局23k

投到150球 仲可以150km 癲到

指叉球球王
仲有熱身賽強投東條

川上真係可有可無..
作者唔應該寫佢出黎

吹撚到佢青道救援王咁
但真係完全唔知佢有咩勁
反而印象最深刻係佢救援失敗啲柒況

川上最型個場只係得今年夏天第一場
有可能係唯一既一場

秋季大賽對成孔三球三振長田算唔算

川上-悲情人物

執澤村死雞
決賽自己攞黎柒走去打雷市啲屎忽波
安打都算打個滾地球出黎搞到手痺
然後俾雷市全壘打
本來豹仔輕鬆接殺平飛球
川上又要走去掂下個波搞到落咗地
唔係豹仔同春市well play雙殺又搞鳩隊友
雙殺之後又狂四壞留返一堆屎比澤仔

唔係點拖下劇情

用黎襯托澤村降谷

最柒應該係打稻實嗰場

一個出局都攞唔到

boss寧願直接俾澤村上去都唔搵代打
證明boss幾唔撚信川上收尾

當年嘅澤仔仲要係條只識直球仲要得一個拿手球路嘅傻仔

淨係識內角球同卡特球，基本上係靠氣勢嚟扔波

中學好難揾到三四個強投組個先發輪值出嚟
賽制仲要輸一場即時死亡
啲王牌唔爆炸都唔會換走佢...

又休刊

算係咁啦
今年新年而家淨係休一次

幾時先出動畫
拖鬼到咁q長...

到時動畫化一集節奏就會好快
今年睇個勢都打唔完槄實，連埋甲子園篇，可能真係要等到2023年

起碼畫到佢地上晒3年 打緊秋季先出動畫

上個月先休完，下星期又休加埋第二次啦

成個市大戰休咗4 5次刊

應該要延長戰先贏到
青道贏後備投手

市大就玩延長戰咁稻實玩乜

領先1分，睇守唔守到尾掛

有本事拎到1分咩

靠獵豹盜壘

打足9局都係追得一分就執柒左條打線啦

今話市大教練咪話勁投手再多，上得去既得一個
應該係flag黎

上次打三高降谷失完分又係澤仔上場救援仲安打埋，後面果啲完全俾唔到support佢

希望佢今年調整好
上季打一場一軍真係撐得好辛苦

今集講完內心戲
係咪開始澤村完全覺醒
做東京no.1投手

鳴仔退咗休之後就係

下場贏左鳴仔就開始係

贏就會贏
但一定車輪鳴仔先贏到

估個隊紅海應該係下年強隊，呢場完左至少用幾話寫點同鳴打
然後決賽話唔定俾赤松先發，然後睇同青道邊個出王牌先

稻實對紅海呢場同上年一樣玩必勝表演系列，不過係出赤松晉二屈足全場

降谷上限好似仲高過澤村
練好控球 變化球的話

但係佢下限都好低
爆起上黎 全爆 救唔返

頭幾集教練話澤村potential 大d
學術討論其實邊個大d?

降谷吧

因為快？
但澤仔識咁多變化球 又出手咁特別 球速上到145到唔係已經好屈咩

其實變化球 控球 都好講天份 不過球速比較客觀 降谷仲要強打 正常教練二揀一 一定係降谷
降谷唔止球速 球威都係頂級

故事鋪緊澤仔條路似鳴
可能澤澤黎緊會進步得好快呢 始終套野佢先係主角

三年級黎講澤仔作用大過降谷好多
澤仔出場嘅時候 全部人都會同佢講加油
已經好有隊長風範
西邦戰仲要lead住堆後備去打
御幸一走 捕手就係青道嘅命脈
澤仔有能力帶領雙捕 降谷未必得

又拖又休刊，打到夏甲我諗我可以攞生果金啦

講起都好似好耐冇見幹菊打外野
以前話覺得佢係強打，所以就算唔使佢投球都要求其搵個位質佢落去
而家情願擺on9哲弟

上年投得幾局就收工仲可以保留體力副職外野，上到二年級要專注投球同王牌身份就冇得咁玩
佢守外野嚟講呢場好J到

今個星期又休?

係呀
前幾集都估佢幾時會休架啦

丹波真係好柒廢

同川上一樣小丑黎

決賽個場真係唔知想點，格硬熱血跟住又格硬拉佢落場比澤村上

同佢老友真中差唔多

聽日就有
希望重現返第一場紅白戰 澤仔上壘
由小湊安打令澤仔回本壘得分

劇透

倉持擺觸擊都淆
都冇人上壘驚閪咩

太耐冇睇唔記得
青道一軍投手除左 澤村 降谷 川上仲有邊個

金田同東條

俾澤仔玩殘咗
淆到串鳩評判收咗錢

成場講啲野又串又賴皮，串金丸吠得越大聲越冇用
投得柒又賴人鳩判

同個教練一樣都係鳩下鳩下

三高成隊嘢都出黎搞笑
就算負碌贏到青道
天久都無晒體力打決賽
仲要靠條垃圾打線打成宮

講打線嗰行擺落青道一樣啱
條垃圾打線點打成宮

稻實得成宮一個強投
青道降谷+澤仔同佢鬥磨唔失分都有得打

岩岩先睇到呢個post
原來有同好

有miyuki睇過成宮變速球

御幸同班友講話變速球你地無可能打到
要打就打直球或者滑球

應該變速球得御幸打中逆轉 其他都磨

我覺得個變速球, 春市會由打唔到>打到
第三第四打席會打到

有冇人可以轉貼過黎 好多廣告

內心umum尋尋啫
放咗豹哥上去佢仆街
下場睇春市表演
btw澤仔打擊係咪真係進步咗
可以磨到咁多球先出局

似呢局反超

春市大佬開埋buff
你哋唔係立志成為日本第一二遊間
唔知春市送唔送到豹仔回壘
然後白州設定上同川上frd底
加上一發嬲天久又淆
再靠御幸逆轉

9估春市或白州是但一個有安打
跟手御幸嚟支大嘢清壘逆轉2-1
再靠澤村埋尾完封第九局

如果前園都打埋全壘打，可能反超到4-1
落合講個3分差最後落係三高身上

唔知點解我覺得依局起碼唔止拎2分
然後澤仔9局上失返1分完場

如果攞多過一分咪無得睇東條做英雄再見安打

麻生9局上半做防守算啦

市大三九局上輪到234棒 澤仔可能都會失返1分
但係想睇澤仔可以型足全場

市大

三棒 2安打
四棒 1安打
五棒 1安打

其他全部出局

天狗球數大多喇，12點幾8月頭，職棒都頂唔順…咁樣輸都係非戰之罪

第九局應該是但有一個安打，跟住最後一個出局數就用回憶殺諗返起上年決賽搞掂

澤村連打擊都進化

成場對天狗磨得最多球數竟然係澤仔

王牌帶領球隊而進步
球隊帶領返王牌進步

245快啲出啦
青道打線好撚廢
稻實個一年級好高個投手個樣睇落都幾勁
真係唔覺得青道有咩本事打得贏稻實

自膠 原來245出咗

所以澤仔打法用球數少都係優勢嚟
係成日要擔心啲野手派膠

其他人個個想打支大，點知

打紅海應該會出佢

Boss擺明玩鳩澤仔
第一同第五場都放哲弟做左外野
第三場為咗澤仔先換麻生先發

豹仔真係好型

澤村秋季至春季成長得太快
班打線完全跟唔上

但係投手戰就係要靠哲弟依種盲炮去打開缺口
有辣有唔辣 不過冇諗到係青道條打線今場可以廢成咁

青道打線唔算好廢喇，係第一局比天狗牽制打窒咗，加上安打不能連貫⋯
不過對住成宫就更冇運行

同埋雖然無安打
但真係個個人都比到壓力天久
唔係之前對住成宮同埋北海道條友嗰種無能為力嘅無安打比賽

上年頭一局去到第三棒伊佐敷就先拔頭籌，今年真係不敢想像

上年條打線太勁

對住稻實擺4分根本只有職棒先做到⋯⋯

我對頭兩棒二遊間有信心，係睇白州
御幸就一定係成宮重點招呼，拖到第三輪打席先食糊都唔算過份
其實稻實戰真係咁多場入面最好睇嘅一場
由倉持對住成宮都敢盜壘到伊佐敷第一輪都打到安打拎第一分、降谷對付第一輪打線0失分、大哥漏接倉持補上、澤村三振成宮、降谷外野火箭式傳送、倉持觸擊靠降谷Squeeze追返一分、大佬哲三分逆轉
每一局都好撚精彩

但稻實攻力冇上年咁勁 走左個四棒隊長
Catcher 換左個新新地既人 可能係關鍵位
帶出miyuki 有幾勁
同樣大家皇牌投手都好勁 但 catcher 會影響到發揮
帶返擇村想學Lead 同配球 去配合隊長

宜家睇番上一屆決賽差最後一個出局數都會眼濕濕⋯⋯

上年既悔恨

青道3個完全不同風格嘅投手係好大優勢

哲隊比人個安心感真係大過御幸

咁哲一開頭已經明示左佢係頂級打手黎
御幸打擊力唔係頂級 好海鮮

始終御幸個性格 同埋嗰時二年級唔洗擔大旗 今年算好咗架啦

有冇人覺得西邦個投手好正
下下爆肌咁投球
受傷加壓力搞到gg

桐生個投手正啲

同埋我覺得配音個條友把聲好型

今年打到入夏甲既話可能佢地係終極boss

側投救援王收咗皮

仲要對本鄉

桐生個投手晨早畢咗業啦

我覺得御幸諗太多
成日諗對方配球同仆街心理專打人地決勝球

哲隊反而無咁詳細描寫 憑本能打咁

未必 本身稻實嘅核心力量係成宮鳴果班明星球員為主 三年級除左原捕手之外 其他都可有可無 所以成宮鳴班人升上3年級之後 實力好大機會勁過上年

死圖

觀眾問點解唔換代打代打都未必有澤村咁高纏鬥力

唔睇結果
應該換矮仔出黎代打好d
澤村識玩 磨到8球
十次都未必有一次得

呢場愈睇愈似上年決賽翻版，係睇佢呢局反超幾多同第九局澤村守成點

外野推前守備，小春長打成功，以豹哥腳程，行番本壘都攞到分啦

跟住到白州
劇本已經寫好

白州同川上咁frd 唔安打走啦
仲要截止第三輪黎講 佢上壘率最高

標題 最強的一,二棒

擺明當稻實一二棒死

力架>獵豹

246

呢個唔知係中外野定右外野
但係呢條路線穿出外野一定唔到佢接

以下一頁個波彈地之後個路線
呢一頁上面嗰格條友應該都救唔到

所以我先話要睇呢條友係中外野定係右外野

如果係中外野, 咁起碼仲有個右外野有機救到波

漏接
一人一下失誤super

依個位邊會係cf 一定係LF 接

第一個接唔到果下 豹哥應該到咗三疊 照道理應該搏返去 如果唔搏就一三有人 隊長showoff

一三有人敬遠白洲 御幸雙殺完局

滿壘策然後同第四棒對決
使唔使咁堂堂正正

飛身撲過去接唔到唔係失誤啩？

講緊個外野手

御幸一枝安打就發達

唔好話安打
以獵豹腳程
御幸鳩打一支內野滾地
豹仔預判到會落地提前起步就已經追平

隨時安打就2分, 長打就3分咁

下棒白州呀
出局就二死 一定要安打
四壞就滿壘 滾地隨時俾人雙殺
滾地就二死 豹仔回本壘
安打就一死 一二/三壘有人

御幸今場三打席都係零安打
俾啲力水得唔得

樓上講一三有人敬遠白州

滾地雙殺三出局即時轉場，返本壘都冇用

係
所以到御幸打席嘅時候
一係豹仔已經回本壘
一係就滿壘

御幸打滾地憑佢速度一定雙殺轉場

其實一出局滿壘大把戰術可以至小追返分，一係觸擊成功靠Squeeze送倉持返本壘
再唔係就算好似上一輪俾人內外野高飛球接殺出局倉持都有足夠時間跑返本壘追平
之前咁多局有大好機會都已經兩出局，冇安打根本玩唔到落去

如果而家係平手就可能會見到第4棒用強逼取分
但係要反超咁御幸一定要安打

同埋雙殺轉場呢件事
如果喺未殺第2個人之前跑到返本壘好似嗰一分都會照計

唔計㗎，如果咁都計咁隊隊兩出局三壘有人都實用強逼得分
三壘喺投手準備投球嗰下跑壘一定快過觸擊嗰個俾人封殺之前返到本壘
但球例喺呢種情況下係唔計分直接三出局轉場

好似話搵到攻略打半滑球
春市都係瞄半滑球
御幸反超
澤村守埋第9局

希望好似你咁講,
今局反超,
澤村守埋第9局,
因為己經舖左成場波, 應該係澤村係市大強攻壓力下投完9局,
證明自己可以背負1號波衫

今局一定反超啦
九局上半係市大234棒
安排得靚就係澤囝九局上半三振晒3個完場
仲寫八下同分九局下半反擊我覺得個編排多咗

反超完
天久就心態爆左
直接換人

啱呀
起碼都3-1
前園東條哲弟唔該轟爆天久

計左Force out 先
Tagged out 先會出現計左分先

依個情況一定係打外野高飛球攞分

今年夏季青道又一年飲恨了

等睇天狗瘋狂口upup

跌左落地仲要揦返渣沙話「算你跑得快」、「估撚到你啦」
一唸起條友下集變落水狗就扯哂旗

第四輪打席先俾對方四棒打出安打應該我先勁

247情報

打到右外野估計小春有機會上三壘，估計隊長可以打爆天狗了
不過咁嘅天氣，一個投手完投真係痴線

除左佢自己體力好，仲要多謝克里斯前輩

不過呢方面青道嘅負擔應該算比較少
全國有幾多隊可以好似佢地咁有兩大王牌輪住上場，平時每場仲要有川上嚟收尾

3個投手完全不同風格，都冇乜球隊可以慢慢適應球路

佢用球少

想睇天久boy仲有咩藉口

巨摩先癲
上年除左本鄉正宗一個仲有3個投手輪換屈死稻實，今年唔知走淨幾多個投手

就算御幸真係廢
追到平手已經係青道贏
因為青道仲有個滿血降谷
同埋三高唔知川上唔出得
如果一入延長佢地其實係要面對2個投手
但係三高除咗攻久其他都唔可怕

仲有喺春甲冇出本鄉都可以5安打完封白龍，冇比美馬上過壘
巨摩實力深不見底

三高嘅打者應該習慣打高速球，佢哋寧願對住降谷

如果而家係第一局就係
但去到延長又唔係咁講

溫存本鄉都完封白龍，真係高青道一個level

中心打線都係左打 打降谷或者川上都輕鬆啲

如果本鄉=巨摩版降谷，咁起碼有個球速球種甚至控球都比澤村勁幾個Level嘅投手
可以完封到打擊同機動力有返咁上下嘅美馬真係幾癲，唔怪得勁到春夏甲神宮大賽三連霸

根本蠢村呢D怪癖球投手就好好用，剩係睇唔到放球點都可以捱到兩輪打席

最緊要連到打線

標榜完最強一二棒今集俾呢啲野我睇？

講緊稻實一二棒

白州先係最強

會唔會白州都出埋局再死多次三壘

紅中偏高
唔係全壘打就外野高飛

2人出局 外野高飛冇用wo

所以又三死

揸住左右兩張完全唔同風格嘅Ace 結果輸打線啞火 一定俾人笑足幾年：歷代最弱打線

如果依場輸冇野好講
澤村ace 入唔到甲子
降谷就得
洗唔洗咁大細超

實嬴既, 係點嬴法姐
天久投偏高球埋下輸波線
鋪左稻實係後面要黎復仇

最後一次同成宮打喎，呢場一定唔會輸啦

不過真係有d拖 一話一打席都冇

係好撚拖

作者如果想玩野可以寫青道輸三高，槄實輸紅海，然後兩隊自己打友誼賽

咁樣打友誼波仲有咩意思 一定俾人屌撚到仆街

三高都打得咁辛苦 呢隊垃圾青道打上年稻實會點

但雙王牌

回應川上嘅白州居然仲做到野過回應澤村表現嘅春市睇到嬲撚左
上集又吹大到最強嘅一二棒，除哂褲就係為左睇春市呢球笠臭對面居然仲俾三高截到仲要接殺埋

又三死仲寫到咁拖
呢局再唔得分真係
唔係又想9局下先逆轉掛

想睇呢個發展喎屌你

等收刀片或者被腰斬

白州呢球點都憑借追平啦
如果唔係又白白chok 咗半集樣

唔撚係又三死之後靠御幸終於打到陽春全壘打
然後再靠前園東條哲弟(麻生)攞多分掛

當外傳咁出試下水溫先囉

三死之後直接4壞比御幸上疊就贏9成了

如果係咁靠前園就真係死得人多

打漏左，對面贏九成

睇得明

下集界外球加回憶又拖一話

以今集最後個路線睇一係接殺一係長打一係全壘打
唔會係界外球

我希望係細佬埋尾贏
咁先buff返好啲打線對稻實

之後天久輕鬆解決前園同東條，二出局諗住贏硬
結果輕敵比哲弟再見全壘打

如果白州追平, 再黎隊長HR反CUP先最撚悶

如果係都幾好笑

唔好搞到青道條打線咁廢 來加緊張感啦屌

上集先講前進防守, 今集比人9-3
小湊行上一壘咖

屌又拖

最強一二棒

打線0進步
同上次對打無分別

改做最強一三棒都冇咁嬲

仲要佢呀哥講完進攻型第二棒
同觸擊結果一9樣

最強二遊間（只限防守）

日本啲人賭白州高飛球
九局下半滿壘二出局由澤囝逆轉二壘打

如果進攻防守都靠晒佢一個嘅話，成隊青道都可以執柒左佢

對澤囝打擊有期望
觸擊王得閒搞下氣氛就得

會唔會真係又要9局下先逆轉嬴
唔係御幸猜拳嬴揀後攻個伏筆又好似冇用咁

逆轉勝橋段上年秋天對成孔做左，應該唔會啦掛
呢局唔逆轉澤村就無得守住完場，奠定王牌之位

肯定正面對決

魯邦三世

通常四壞完御幸之後嘅前原一定轟枝大野，所以冇分別

正常情況下兩出局應4壞，但天狗討厭迴避，佢嘅級數係要同超強打正面對決⋯

三高教練、隊友：沒事兒，信天久，唔怕

成鳩日一個月休一次都慣撚哂

我Believe天久Boy
佢Heart Fire仲未Burn out

Genius!
Go and go and go

正常2出局1壘對4棒應該唔會保送掛

佢後面係前園⋯只要唔係長打必定出局

正面對決御幸除時被打支HR失兩分 但對前園就最多長打分一分 仲要前園廢咁多

不過依加青道上曬buff 所以點投都一樣架啦 留名睇天久boy被連打幾支安失多3、4分

其實一二壘有人個波唔出外野基本死梗

都啱嘅
不過天久一定唔肯讓
而且御幸今場仲係垃圾表現
點都要比佢威一野準備打成宮

不過澤仔真係慘 投到咁啲隊友都仲柒下柒下 反而要靠個3號投手空氣投球先上到buff

長打都可能接殺

落合真係好有眼光
佢秋季未接手已經話要擺白州3棒

仲有佢要呀豹專心做左打

落合佢依家係做緊咩位

左右開弓其實幾型，但印像中唔覺倉持咁做係為左容易打中變化球
所以落合叫佢專注左打搏可以最快上到壘

教練

Boss 就係監督？

監督兼教練

青道要兩個教練有咩用

落合主要指導投球同人才培訓，監督就宏觀決定正選同訓練選手

幫手帶二軍+投手教練
降谷傷果陣幫佢set plan做物理治療

白州好波

青道幾十個球員得一個教練邊度夠
Boss 仲要教埋書
通常呢啲大隊都係一個監督+幾個教練

落合條友幾搞笑 似諧角多啲
不過佢一開始想棄 澤村 我唔太like佢

佢最冇眼光就係睇錯澤仔
Boss開頭就講澤仔投手天賦仲高過降谷

其實好正常 落合黎果陣澤村投唔到內角
果陣澤囝最勁就係內角球加出手姿勢
連金田都俾佢有用

只係澤囝秋季開始進步得太快
尤其係number開始成形先開始受重視

落合想俾1號降谷都係唔想有風險
你睇一轉number 澤囝即刻丹波上身咁

正常
睇返現實甲子園D高校好多時都係靠一個絕對性王牌
而且降谷當時無論投手定打擊即戰力都高過澤村
佢睇好降谷係無可厚非

倉持有話過佢左右開弓都係為左型

澤仔性格係典型王牌愈戰愈勇 熱血型 佢只要有埋球速就可以開始屈機

當年條打線咁勁係丹波廢咗少少

佢學佢偶像呀嘛
佢話左右開弓好型

佢話晒都係王牌

玩咗三年剩係識玩曲球
直球都投唔好仲要學人開多範玩指叉球

仲要成日傷
佢有冇大學收

無記錯既話,佢參加一間大學選秀,最後有收到佢

都好嘅仲有地方可以打

想知Chris 之後點

想睇佢哋打奧運

拖到咁樣
唔好啦

想睇吓佢哋打國際賽

一係打線啞火
一係整柒鳴囝澤囝
唔好了

澤村三年級應該整多次打美國隊

東京選拔
澤囝 降谷 向井 春市 東條 雷市 三島 阿樹

奧村勁過呀樹啦
btw我發覺澤村次次上身 都會有一兩格國友教練望住佢
唔知有無伏筆呢

奧村2年級無得參賽

應該覺得佢似鳴仔

白州前輩今場好型
2安打1保送1打點

係喎
三年級嘅澤村 降谷 應該會屈左機
再加埋雷市 好變態

御幸
1三振 1雙殺 1外野高飛球

正選今場到依家得返御幸，哲弟同澤村今場未上過壘
後面嗰兩個都正常，御幸堂堂第四棒今場打擊0貢獻
仲衰過金丸同東條

上埋哲隊BGM Buff, 睇下整唔整返球本壘打

春大對市大三個陣
呢個伏筆超耐，應該決賽就會用返

如果咁都無作為, 呢段會唔無謂左

上晒buff 親生仔 全壘打啦

經過春市果球唔敢太大希望

廢老而家成撚日打冷震認叻都要震
條友越嚟越搞笑

打線勁個時就要靠呢條垃圾做王牌
而家投手陣強化咗，打線就廢咗咁多

其實打線唔廢啦
天久boy勁姐

係之前日本有人整過啲數據
今年打線係勁過上年

天久話晒都係日本top果幾個黎

青道九人有七個都已經有安打(差御幸澤村)
澤村就只係比對方三個人打過安打

哲弟無安打

無視左佢

哲弟唔會有安打
一打就係全壘打

近排冇人留言既

休刊嘛

停一星期講經咩
聽日出情報又開始熱鬧

好想睇
好想快d出動畫

早極都2023掛，打完槄實都應該2022夏天
三高都打成大半年，槄實一年走唔甩

估定先 249Miyuki 將天狗半滑球打咗出去
係長打路線 但結果又留返250先開估
又拖一話

回憶 心理寫足成集 之後打中嗰下即刻完今集

留名睇俾人k 第九局一年級打多分

仲有場決賽

如果整到好似上次act 2咁，我寧願佢咪撚整

全部比賽用旁白帶過
重要既先拍

今集揮唔揮到棒仲係未知數

冇左Production i.g之後啲作畫求鳩其到

好漫長 聽日先有情報

大家咁有期望今集會打出去

我覺得今集最多都係玩到 2好球2壞球
下集待續

差唔多啦
中間插啲回憶
又講下做咗隊長之後點樣有咗覺悟
監督：「我只要求你用表現帶領球隊」
etc

等左兩個禮拜比d咁既野我睇

都唔知10話內完唔完到打市大三
如果打埋延長賽真係好無癮

周圍搵都無

無情報咪幾好
聽朝直接睇熟肉

岩岩再重睇
點解教練一開頭會話澤村potential 大過降菊？
想學術討論下
因為天生柔軟度高？

怪癖球

依樣真係》高速球咩

你見成宮鳴咪知

好耐無睇，原來有人討論
再睇返都唔記得係邊到，全部都係比賽比賽比賽

佢係怪癖咩 好似唔係wor

教練睇穿澤仔果種怪癖會變到好多種變化球出黎

咁講啦
由於佢天生直球已經識喺手邊位移（怪癖球）
佢只需要分返好個握法/投法，就已經等於擁有cutter+shoot+sff+2seam呢堆變化球，加上學到change up（相對易學）已經5種變化球。

直球本身相對慢唔算超大影響因為：
一來你地係同降谷比較，其實佢一年級嘅時候球速同楊舜臣二年級差唔多（5km/h左右，沢村120中後段、楊舜臣130前中段）
二來佢冇正式科班出身，連4縫線點握都唔知，投球發力嘅理論又冇點學過
三嚟14x都仲算係訓練可以達到嘅境界，大把冇150up嘅球速都可以喺職棒生存
四嚟降谷啲控球咁差，俾佢160都冇用，冇人會揮棒

我諗BOSS 本身都估唔到佢轉個手法就有唔同既變化球
依個特色真係暫時睇落咁多套棒球漫畫入面最特別既特色

哲隊返到黎講話當佢意識到嗰下 已經打咗出去 睇到起曬雞皮

我究竟睇緊乜

真係好睇得起天久
同哲對成宮一樣要無意識用慢鏡嘅速度入Zone先睇得清球路

但重睇返上年哲打完成宮球Changeup佢話我都唔知自己點解會打中又講得通個伏筆
因為動畫嗰陣呈現出嚟係好似入左Zone嘅境界，但佢又冇解釋有呢種超乎常人嘅直覺
又唔算去到黑子的籃球嗰啲痴線野嘅

Zone呢樣野現實都提倡有
只不過係黑子的籃球誇張左

睇高智能方程式叫Zero境界，如果係玩呢種咁高速節奏嘅賽車競技練成呢種直覺真係唔出奇

但佢而家套握法令到佢掌握唔到滑球同曲球,又因為咁俾佢鑽研到9號波真係吹佢唔漲

冇滑球 曲球天份姐
但佢cutter 好似好特別咁 同其他人好唔同
不過佢個change up 好似好普通咁
唔似鳴仔個個咁屈咁特別

澤村既強項係直球而唔係變化球
變速球只係幫佢令對手更加難打得中澤村既直球個timing

其實唔係好明佢直球有咩勁
點解唔快 都勁？
真係同轉速 有關？

澤村本身個投球姿勢已經難判斷岀手時機
加上佢4縫線球因轉速而尾段速度唔減 睇落好似加速左一樣
配合外內角球其實已經難搞
但為左避免對手專注一種球黎打 變化球(卡特/變速)就起到作用

上年佢秋季練成去到Batter面前先中途加速嗰招係咩球種？

高速變速球？

現實世界都有類似Zero嘅野
Senna講過自己曾經入過一個狀態可以更集中

就係四縫線球

高速變速球係去到手邊會向打者右下飛走嗰隻變速球

依隻唔係2號二縫線咩

個集連節奏都入埋zone，無限loop個一球成幾分鐘先打出去

佢個4seam 其實係咪又係一大特色黎？
唔係個個人用直球可以佢咁？

我都有留意到隊長強調過澤仔直球轉速好高質

嚴格啲嚟講其實係佢入壘球速同投球初速相比，流失得比正常嘅少
所以對於睇慣其它正常球速流失率嘅打者嚟講，個波好似快咗咁

應該咁講 四縫線係標準直球 只不過澤村既直球轉速令到尾段速度唔減 可以話佢最強武器
因為澤村睇落好多球種 但其實暫時黎講高質既得變速 二縫 卡特 其他都只係試驗階段

二縫線係左下

相信除咗轉速，旋轉效率都好重要
如果旋轉效率接近0%，轉速俾三千佢都冇呢個效果

旋轉效率可以練到接近100%，呢個係努力可以達到
轉速都可以改善，不過上限係由天份決定，手指短嘅話轉速點練都唔會太高

咁係咪可以理解做佢個直球係佢獨特風格黎
唔係個個做到？
即係尾段唔減速依個特色係咪好少人做到？

明白

佢係尾段減速少啫
咁至於呢個算唔算係特色，就要睇下同咩人比較
咁我諗職棒點都有投手嘅轉速高嘅 (至於旋轉效率基本上全部都99%起跳)
漫畫又冇出過初速同尾速比我地睇stat對照返，好難答你

咁現實職棒多唔多投手有咁既特色

姐係無我狀態囉

好多唔同嘅名啦
因為真係好多運動員入過
共通點都係世界變到好似慢咗咁
而自己可以好集中同時又可以知道周圍嘅變化

應該都唔算少
喺PTT嘅po求其都睇到十幾廿個名(不過係MLB/日職/台職加埋)

降谷咪得 冇降速其實=球威

我記得有一集佢俾人話佢轉速每球都反差好大好亂wor

佢招高速指叉球廢到打市大一球都冇投過
咁多個投手得降谷同本鄉正宗專精呢隻球種,連成宮都冇投過
冇返150Km/h真係唔好班門弄斧

唔睇網王根本唔會知咩係無我境界啦

又唔係得殺人網球有用過無我境界呢個term

澤村既指叉球嚇下人就得 用黎正式配球 輸死都似

NBA 成日都有球員入zone .....個籃框好似個海咁大,亂9掟都入重係穿針!！

佢有"乾淨" 嘅直球(4縫線)
同埋亂飄嘅直球 (怪癖球)
交錯咁用令人捉唔到佢路

球威其實唔知點理解
諗唔到物理上解釋

澤囝而家有9號唔使再用啦可以收返埋

咪轉速 轉速高個波體感上會好似上升咁

一個打席一集

呢個係尾勁啫
同球威係兩個唔同terms